<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>キャリア | 東京の資産運用会社で働く社会人が研究に没頭するブログ</title>
    <link>/category/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2/</link>
      <atom:link href="/category/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>キャリア</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>キャリア</title>
      <link>/category/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>転職します</title>
      <link>/post/post26/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/post26/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;../../post/post26/index_files/header-attrs/header-attrs.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;div id=&#34;TOC&#34;&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#転職しました&#34;&gt;1. 転職しました&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#転職理由&#34;&gt;2. 転職理由&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#入社してエコノミストが求められていないことに気づいた&#34;&gt;入社してエコノミストが求められていないことに気づいた&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#転職理由の半分は結婚&#34;&gt;転職理由の半分は結婚&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#残りの半分は現職でのキャリアパスが想像できなかったから&#34;&gt;残りの半分は現職でのキャリアパスが想像できなかったから&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#次の会社仕事&#34;&gt;3. 次の会社・仕事&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#今後のブログ更新について&#34;&gt;4. 今後のブログ更新について&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&#34;転職しました&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;1. 転職しました&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;おはこんばんにちは。かなり久しぶりの更新になってしまいました。この間、7月7日に結婚し、既婚者になりました。また、2021年4月に同じ部署内のチームを移動し、BPR・業務インフラ整備・金融規制対応などロジ周りの企画に役割が変わりました。そして、2022年2月28日に現職を退社し、3月1日から関西の電子部品メーカーで働くことになりました。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;転職理由&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;2. 転職理由&lt;/h2&gt;
&lt;div id=&#34;入社してエコノミストが求められていないことに気づいた&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;入社してエコノミストが求められていないことに気づいた&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;もともと、現職の資産運用会社にはエコノミストを志望して入社しました。金銭的問題から博士課程後期の進学を断念し、大学院時代の研究内容に近い職種に就きたかったためです。バイサイドのエコノミストを志望したのは、単にファンドマネージャー相手の方が高度な分析をしても許されるんじゃないかという短絡的な理由からでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、入社してみると、希望の部署に配属することは出来ませんでした。最初は機関投資家向けの顧客報告書をひたすら作成し、そのあとは運用企画グループというなにをしているかよくわからないところに異動になり、なにに使われるか定かではない資料を作成していました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、その中で資産運用会社において、エコノミストの言動を参考にしているファンドマネージャーなど存在しないことも分かりました。社外の機関投資家などに自社のセミナーなどで講演をするのがメインで、自分で分析をすると言うよりシンクタンクなどのレポートを要約して資料を再構成し、説明するという非生産的な仕事をしているようでした。やはり、マクロ経済ではお金にならないんだなと再確認しました。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;転職理由の半分は結婚&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;転職理由の半分は結婚&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;先述の通り、2021年7月7日に結婚しました。妻とは大学生以来の付き合いであり、7年の交際期間がありました。どちらも地元が関西であり、子供には関西弁をしゃべらせたいという最大の目的から生活拠点を東京から関西に移したいと思うようになりました(他にもお互いの身寄りがいるとか理由はあります)。もうその時点では、エコノミスト志望でもなくなっていたので、もはや東京にいる意味もないなと感じていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年4月から配属になった新しい部署では、プロジェクトマネジメントを行う立場になり、ノウハウもない中で業務コンサルのような業務を行っていました。コンサル会社であるケンブリッジの書籍などを読みあさり、トライアンドエラーを繰り返す中で、やりがいも感じつつあり、またこの仕事だったら業種も選ばないし、関西でも働けるなと転職を考え出したのが8月頃でした。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;残りの半分は現職でのキャリアパスが想像できなかったから&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;残りの半分は現職でのキャリアパスが想像できなかったから&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生活拠点を関西に移し、プロジェクトマネジメントを行うのは、現職でも遠隔地勤務という勤務形態を利用すれば可能でした。現に、同じ部署にはその制度を利用している方がいたし、少なくとも2年はほぼリモートワークだったので。可能だろうなというイメージも湧いていました。ただ、その選択をしなかったのは、現職でこの職種でキャリアパスを歩んでいく事が想像できなかったからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;資産運用会社の花形はファンドマネージャーです。新卒入社の大半がファンドマネージャー志望で入社します。業界内で有名な方も複数存在し、運用者のキャリアパスはそれなりにイメージできると思います&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;。一方で、運用者以外のキャリアパスとなると、かなり不透明でモチベーションを持って仕事に当たっている人は限定的です。私が所属していた部署も同様で、若手にとっては運用への通過点という位置づけで、この部署でのキャリアパスをイメージ出来る人は上司含めて存在していなかったと思います。運用者志望ではなく、社内コンサル業を志望する自分にとっては、キャリアパスのイメージができなかったし、部署にノウハウが皆無で目指したいと思える人物も存在しませんでした&lt;a href=&#34;#fn2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref2&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;運用者志望の希望が全員叶うわけではなく、若手の早期退職者に悩む人事は多いと思いますが、じゃあ運用者以外の受け皿が用意されているのかと若手のほうは思ってしまうと思います。少なくとも、フロントとそれ以外では温度感が全く違います(後者はシニアまでほぼオペレーション担当の印象でした)。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;次の会社仕事&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;3. 次の会社・仕事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上記のような理由から、9月頃に転職活動をはじめました。複数のエージェントサービスを利用し、書類審査を本格的に出し始めたのが10月初旬ごろ、面接を受け出したのが10月半ばでした。そして、11月に内定を頂き、次の会社へ入社を決めました。この会社では、自分が求めていた自部署でのキャリアステップの典型例を示してくださり、それが入社の決定打となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次の会社は関西の電子部品メーカーです。業務内容は現職で行っている業務とさほど変わらないものと認識しています。ただ、現職よりもデータを起点にした企画を行うということで、BIツールや統計処理なども守備範囲に入ってきそうです。これまでは必要な材料は現場へのヒアリングのみをベースとしており、Excelをこねくり回して出た結果をPowerPointスライドにするというやり方だったので、ひとつステップアップかなと思います。また、扱うデータも売上情報や受注情報などこれまでの金融時系列データとは異なってきそうです。ただ、ビジネスへの深い理解が必要という点は変わらないと思うので、その点は早くキャッチアップできるように頑張りたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;今後のブログ更新について&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;4. 今後のブログ更新について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;これまでの投稿は金融・経済に関連するものでしたが、今後は可視化・プロジェクトマネジメントなどに内容が移ってきそうです。これまでよりも、気軽に投稿することは増えてくると思うので、更新頻度を上げていきたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;アシスタント→アナリスト→FMやオペレーション担当→投資判断者などでしょうか&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn2&#34;&gt;&lt;p&gt;会議のファシリテーションにはかなり悩んでいました。本当であれば、会議が終わった後に細かいフィードバックを頂きたかったし、自分の課題はどこにあるのか指摘して頂きたかったですが、そのようなことが出来る人がいませんでした。「今のやり方のまま仕事を進めてくれたらいいから」しか言われなかった。。。&lt;a href=&#34;#fnref2&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩︎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
